<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stone OpenBank – STONE OPEN BANKING</title>
    <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/stone-open-banking/</link>
    <description>Recent content in STONE OPEN BANKING on Stone OpenBank</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jun 2021 09:00:00 -0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://stone-co.github.io/docs/guias/stone-open-banking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Overview</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/stone-open-banking/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 09:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/stone-open-banking/overview/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seja bem vindo à documentação de Open Banking da Stone!&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Open Banking, ou sistema financeiro aberto, é a possibilidade de clientes de produtos e serviços financeiros permitirem o compartilhamento de suas informações entre diferentes instituições autorizadas pelo Banco Central e a movimentação de suas contas bancárias a partir de diferentes plataformas e não apenas pelo aplicativo ou site do banco, de forma segura, ágil e conveniente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como na Stone somos fiéis defensores da competição e temos o cliente como nossa razão de existir, acreditamos na revolução proporcionada por esse sistema e construímos a primeira API de Open Banking plugada diretamente no coração do STR. Acreditamos que nosso produto poderá gerar novos modelos de negócios, dar maior controle e transparência, além de permitir automatizações e ganho de eficiência para as empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da integração e uso da API Stone Open Banking, você poderá movimentar a sua própria conta Stone por meio de uma API RESTful  com todas as funcionalidades de cash in e cash out. Caso você tenha uma plataforma, você também poderá solicitar acesso a contas terceiras para disponibilizar funcionalidades financeiras e agregar ainda mais valor ao seu produto. É claro que para acessar e iniciar transações em contas terceiras, será preciso obter o Consentimento do usuário dono da conta, um conceito essencial para o bom funcionamento do Open Banking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta documentação você pode explorar todos os produtos e funcionalidades que a nossa API oferece! Além disso, como todas as chamadas em nossa API deverão ser autenticadas para identificação  do sujeito de cada ação, vamos detalhar como funciona o acesso via token.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para iniciar, confira um passo a passo da nossa integração pelo menu de &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/stone-open-banking/quickstart-de-integracao/&#34;&gt;Quickstart&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Quickstart</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/stone-open-banking/quickstart-de-integracao/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 09:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/stone-open-banking/quickstart-de-integracao/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h4 id=&#34;contato-comercial&#34;&gt;Contato Comercial&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Para realizar chamadas em nossa API, primeiro precisamos que você preencha este &lt;a href=&#34;https://app.pipefy.com/public/form/Qz4ptt_W/?origem_do_lead=Documenta%C3%A7%C3%A3o&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; formulário &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosso time de parcerias entrará em contato em até 24 horas para entender seu modelo de negócio e te apresentar a proposta mais adequada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você também receberá um contrato para formalização da parceria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por enquanto, ainda não estamos realizando onboard de parceiros em autosserviço, mas queremos liberar isso em breve!
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;testes-em-sandbox&#34;&gt;Testes em Sandbox&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Após contato com nosso time, você receberá o formulário para testes em  ambiente de Sandbox, que deverá ser preenchido contendo a sua &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/token-de-acesso/gerar-chaves-de-acesso/&#34;&gt;Chave Pública&lt;/a&gt;.
Quando recebermos essa chave, faremos o &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/token-de-acesso/cadastro-da-aplicacao/&#34;&gt;Cadastro da sua Aplicação&lt;/a&gt; e te retornaremos um ClientID, o seu identificador único aqui na Stone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o ClientID em mãos, você já pode fazer o processo de &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/token-de-acesso/autenticacao/&#34;&gt;Autenticação&lt;/a&gt;, que terá como resultado a liberação do seu Access Token, ou seu &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/token-de-acesso/overview/&#34;&gt;Token de Acesso&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pronto!&lt;/strong&gt; Agora você já pode começar os testes e realizar ações em nossa API - em ambiente de Sandbox.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;homologação&#34;&gt;Homologação&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Assim que os testes em Sandbox forem finalizados, vamos te guiar no processo de Homologação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse processo consiste em executar todas as ações que a sua Aplicação tem permissão para fazer, numa sequência definida e com o acompanhamento e registro pela equipe da Stone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é garantir que tudo esteja funcionando como esperado e que você tenha acesso a todos os recursos necessários.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;produção&#34;&gt;Produção&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, para integrar em Ambiente de Produção você vai nos enviar uma nova Chave Pública - iremos solicitar em um Formulário para Virada em Produção - para que a gente gere o seu ClientID de Produção. Você vai realizar as mesmas etapas que já fez para obtenção do Access Token, que permitirá a realização de &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/token-de-acesso/chamada-autenticada/&#34;&gt;Chamadas Autenticadas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso você tenha uma plataforma, ERP ou outro sistema e deseje realizar ações em uma conta de outro usuário (um cliente seu, por exemplo), você deverá pedir o &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/consentimento/overview/&#34;&gt;Consentimento&lt;/a&gt; do mesmo para realização das chamadas. Caso seja para sua própria conta, pode desconsiderar esse processo, mas lembre-se de que você precisará &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/conta-de-pagamento/abertura-de-conta/&#34;&gt;abrir uma Conta Stone&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atenção!&lt;/strong&gt; Ressaltamos que os dois ambientes disponíveis são completamente separados, ou seja, usuários criados em ambiente de Sandbox não existem em Produção, e vice-versa. Vale lembrar que os ambientes, em termos de funcionalidades, são exatamente iguais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Importante!&lt;/strong&gt; O acesso ao ambiente de Produção só será  liberado após testes em Sandbox realizados e roteiro de Homologação validado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo as URLs para acesso aos ambientes:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Ambiente&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Endpoint de acesso&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Sandbox&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br&#34;&gt;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Produção&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://api.openbank.stone.com.br&#34;&gt;https://api.openbank.stone.com.br&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
