<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stone OpenBank – A CONTA STONE</title>
    <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/a-conta-stone/</link>
    <description>Recent content in A CONTA STONE on Stone OpenBank</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 18:00:00 -0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://stone-co.github.io/docs/guias/a-conta-stone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Overview</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/a-conta-stone/overview/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 17:59:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/a-conta-stone/overview/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;A Conta Stone é um novo produto da Stone, criado para devolver ao cliente o controle de sua conta de pagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cumprir esse propósito, desenvolvemos a nossa API. Através dela é possível, por exemplo, que o usuário possa dividir a tarefa de gerenciar sua conta com uma Aplicação Parceira ou então se conectar em plataformas de serviços diversos. Além disso, também pode ser utilizada pela Aplicação Parceira para gerenciar sua própria conta. Os diferentes &lt;a href=&#34;../../../docs/guias/a-conta-stone/modelos-de-parceria&#34;&gt;Modelos de Parceria&lt;/a&gt; são abordados com maior profundidade no tópico a seguir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através do &lt;a href=&#34;../../../docs/guias/integracao/consentimento&#34;&gt;consentimento&lt;/a&gt;, o dono da conta tem a segurança de saber ao que a aplicação terá acesso, caso opte por dividir a tarefa de gerenciar sua conta com uma Aplicação Parceira da Stone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, também é possível para o usuário acessar todas suas contas no mesmo lugar. Ele pode usar suas credenciais para acessar tanto uma conta de pagamento vinculada a ele como pessoa física, como também contas de pagamento vinculadas às pessoas jurídicas de suas empresas. É importante observar que essas credenciais não dão acesso ao serviço de adquirência da Stone. Para esses serviços é preciso acessar o &lt;a href=&#34;https://portal.stone.com.br/login&#34;&gt;Portal Stone&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acesso às contas de pagamento pode ser feito através da &lt;a href=&#34;https://conta.stone.com.br&#34;&gt;plataforma web da Stone&lt;/a&gt; ou através de nosso aplicativo, disponível para Android e IOS. Para a realização de testes por Aplicações Parceiras que desejam integrar com a nossa API, disponibilizamos uma versão &lt;a href=&#34;https://sandbox.conta.stone.com.br/&#34;&gt;web em Sandbox&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de uma &lt;a href=&#34;https://www.bcb.gov.br/detalhenoticia/353/noticia&#34;&gt;conta de pagamento&lt;/a&gt; você tem acesso a serviços financeiros sem precisar ir a um banco. É possível fazer e receber TEDs, como também realizar o pagamento de boletos e outros serviços básicos de uma conta corrente. Entretanto, diferente da conta corrente clássica, tudo pode ser resolvido online e não há a possibilidade de se tornar negativa. Isso torna a gestão da conta mais simples e, inclusive para abrir uma conta, não há necessidade de se deslocar até uma agência. Mesmo assim, se precisar de alguém para te ajudar, a Stone está disponível para contato.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Modelos de Parceria</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/a-conta-stone/modelos-de-parceria/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/a-conta-stone/modelos-de-parceria/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Como funcionam os principais modelos de parceria que oferecemos para aqueles que desejam integrar com a nossa API.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;A Stone oferece dois modelos principais de parceria:&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;api-de-open-banking&#34;&gt;&lt;strong&gt;API de Open Banking&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Permite que o parceiro integre na &lt;a href=&#34;../../../docs/referencia-da-api/stone-openbank&#34;&gt;API&lt;/a&gt; para disponibilizar todas as funcionalidades da Conta Stone para o usuário por meio de sua Aplicação. Dessa forma, é possível oferecer ao usuário um serviço mais completo, agregando valor ao seu produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O usuário interage com seu serviço através de uma interface de sua responsabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O usuário enxerga a Stone como provedor financeiro, agregando a imagem de confiança financeira da Stone ao seu serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação de cash-out (qualquer saída de recurso da conta) sempre terá que ser aprovada pelo usuário por meio de autenticação no ambiente Stone, através do aplicativo &lt;a href=&#34;../../../docs/guias/integracao/aprovacao&#34;&gt;Aprovador&lt;/a&gt;. Dessa forma, o parceiro fica protegido da responsabilidade na movimentação de recursos financeiros.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;api-de-tesouraria&#34;&gt;&lt;strong&gt;API de Tesouraria&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Facilita a gestão de operações financeiras complexas, através de um token para operar a sua própria conta com acesso ao Sistema de Pagamentos Brasileiro (SPB). Facilitadores (subadquirentes) e emissores de moeda eletrônica (wallets) podem se beneficiar de uma &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Representational_state_transfer&#34;&gt;API RESTful&lt;/a&gt; conectada no backbone do Banco Central e integrada no last mile de todos os produtos básicos de conta que você precisa para cash-in e cash-out no seu serviço financeiro. A API de Openbank da Stone foi criada para aguentar um grande número de transações de forma rápida, simples e segura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse modelo você é o cliente final dono da conta. Não criamos, gerimos ou nos responsabilizamos pelas credenciais de seus clientes em seu ambiente. Todo fluxo financeiro é feito através de sua própria Conta Stone. Todo monitoramento e report de atividade para os reguladores serão feitos levando em consideração o parceiro como cliente final. Por isso, é importante que o parceiro mantenha monitoramento e controles dos seus clientes em seu lado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os serviços disponíveis na Conta Stone poderão ser oferecidos para seus clientes, com a diferença que o fluxo financeiro é centralizado na sua conta.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Aplicativos</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/a-conta-stone/aplicativos/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:03:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/a-conta-stone/aplicativos/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Aplicativos são desenvolvidos pela própria Stone ou por parceiros, e oferecem soluções de gestão da conta de pagamento, mais ou menos específicas. A Stone possui um web app e aplicativos mobile, para iOS e Android, que permitem a gestão da Conta Stone. Esses aplicativos usam as mesmas APIs e métodos de autenticação que os Aplicativos de Parceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aplicativos de Parceiros&lt;/strong&gt; são controlados por pessoas ou organizações que não são diretamente ligadas à Stone. Esses aplicativos não conseguem administrar as contas às quais possuem acesso (não podem redefinir a senha, mudar dados cadastrais, etc), mas podem operacionalizar essas contas (iniciar envios de TEDs, iniciar pagamentos, etc) quando possuem &lt;a href=&#34;../../../docs/guias/integracao/consentimento&#34;&gt;consentimento&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
