<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stone OpenBank – PIX (Alpha)</title>
    <link>https://stone-co.github.io/docs/pix/</link>
    <description>Recent content in PIX (Alpha) on Stone OpenBank</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 18:00:00 -0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://stone-co.github.io/docs/pix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Chaves PIX</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/pix/chaves-pix/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 18:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/pix/chaves-pix/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;o-que-é-uma-chave-pix&#34;&gt;O que é uma Chave PIX&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No arranjo do PIX os usuários, tanto pagadores quanto recebedores, precisam se cadastrar no DICT (Diretório de Identificadores de Contas Transacionais) para criar sua(s) chave(s) PIX.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Esse cadastro é feito por meio de um PSP (Prestador do Serviço de Pagamento)  direto ou indireto do arranjo, assim toda vez que essa chave for usada o dinheiro será direcionado para a conta do recebedor nesse PSP.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Essas chaves serão usadas pelos PSP diretos e indiretos na comunicação com os sistemas do PIX para o processamento das transações.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Os PSPs diretos e indiretos por sua vez são cadastrados e homologados junto ao PIX e por isso possuem um cadastro diferente não tendo uma Chave PIX. Na API de Banking vamos identificar o PSP indireto em todos os requests por do &lt;code&gt;account_id&lt;/code&gt; e do  &lt;code&gt;participant_ispb&lt;/code&gt;.
&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tipos-de-chave-pix&#34;&gt;Tipos de Chave PIX&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para fazer o cadastro dessa chave os usuários podem optar por 4 tipos diferentes:&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Telefone celular&lt;/strong&gt; |  &lt;code&gt;phone&lt;/code&gt;: cada número de celular do usuário pode ser cadastrado uma única vez com uma única instituição.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Documento&lt;/strong&gt; | &lt;code&gt;CPF&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;CNPJ&lt;/code&gt;: só pode ser cadastrado uma única vez com uma única instituição.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;E-mail&lt;/strong&gt; | &lt;code&gt;email&lt;/code&gt;: cada email do usuário pode ser cadastrado uma única vez com uma única instituição.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chave aleatória / EVP&lt;/strong&gt; | &lt;code&gt;random_key&lt;/code&gt;: é uma sequência alfa numérica aleatória gerada automaticamente pelo DICT mais utilizada no fluxo de QR Code. O usuário pode usar 1 chave aleatória por PSP seja indireto ou direto.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Um usuário pessoa física poderá ter no máximo 5 Chaves PIX por conta, enquanto um usuário do tipo pessoa jurídica pode ter até 20 Chaves PIX por conta.Os dois devem respeitar os limites de cada tipo.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
O conjunto de chaves de um participante indireto é independente do conjunto de chaves do particpante direto que ele usa como fornecedor. Ou seja, no caso de um usuário que usa um PSP indireto, mas também é cliente do PSP direto que age como fornecedor do indireto, o usuário terá no mínimo duas chaves PIX, uma atrelada ao participante direto e outra atrelado ao participante indireto.
&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
