<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stone OpenBank – INTEGRAÇÃO</title>
    <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/</link>
    <description>Recent content in INTEGRAÇÃO on Stone OpenBank</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 18:00:00 -0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Cadastro da Aplicação</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/cadastro-da-aplicacao/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:38:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/cadastro-da-aplicacao/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Será enviado pelo nosso time de parcerias o formulário para criação das &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/cadastro-da-aplicacao/#credenciais-da-minha-aplica%C3%A7%C3%A3o&#34;&gt;credenciais da sua aplicação&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;


&lt;div class=&#34;pageinfo pageinfo-primary&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será necessário &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/cadastro-da-aplicacao/gerando-o-par-de-chaves&#34;&gt;gerar um par de chaves RSA 4096&lt;/a&gt; e compartilhar a &lt;strong&gt;chave pública&lt;/strong&gt; conosco no formato PEM e extensão .pub&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;br&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Você será inserido na nossa ferramenta de comunicação com o time de suporte e terá durante todo o processo de integração uma equipe te ajudando com as possíveis dúvidas. Lá serão disponibilizadas suas credencias de sandbox.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;


&lt;div class=&#34;pageinfo pageinfo-primary&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chave Pública&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chave que deverá ser enviada para a Stone através do formulário é a &lt;strong&gt;chave pública&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;chave privada&lt;/strong&gt;. Não queremos o arquivo .pem, mas sim o .pub&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;credenciais-da-minha-aplicação&#34;&gt;&lt;strong&gt;Credenciais da minha aplicação&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;O identificador que representa uma aplicação parceira na API Stone OpenBank é chamado de &lt;code&gt;cliend_id&lt;/code&gt;. Ele é gerada pela Stone e é único. Ele será utilizada no processo de &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/autenticacao&#34;&gt;autenticação&lt;/a&gt; junto a API identificando assim todos os requests provenientes dessa aplicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns processos da nossa API, como o próprio processo de &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/autenticacao&#34;&gt;autenticação&lt;/a&gt;, envolvem uma etapa de criptografia assimétrica, assim na hora da criação do &lt;code&gt;client_id&lt;/code&gt; da sua aplicação atrelaremos a ele a chave pública fornecida por você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montamos um guia para te ajudar a gerar seu &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/cadastro-da-aplicacao/gerando-o-par-de-chaves&#34;&gt;par de chaves assimétricas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada &lt;code&gt;client_id&lt;/code&gt; tem também as URIs de webhook e URI de redirect que serão configuradas de acordo com as informações fornecidas pelo parceiro.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Boas Práticas</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/boas-praticas/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 20:10:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/boas-praticas/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;h4 id=&#34;tokens-jwt&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tokens JWT&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Tokens JWT são dados sensíveis, assim como senhas ou dados de cartões de crédito. Por isso, é de extrema importância manusear e armazenar esses dados corretamente.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;não-armazene-tokens-no-local-storage&#34;&gt;&lt;strong&gt;Não armazene tokens no &lt;em&gt;local storage&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;O armazenamento local de um Browser não é um lugar seguro para se armazenar dados sensíveis. Dados armazenados no local storage podem:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ser acessados via Javascript;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ser vulneráveis a Cross-Site Scripting.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;caso-um-backend-esteja-disponível&#34;&gt;&lt;strong&gt;Caso um backend esteja disponível&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Se sua Aplicação tem um backend disponível, os tokens devem ser manuseados server-side.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;caso-um-backend-não-esteja-disponível&#34;&gt;&lt;strong&gt;Caso um backend não esteja disponível&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Se sua Aplicação é uma Single Page Application, a Aplicação deve requisitar os tokens e armazená-los em memória sem nenhuma persistência. Faça as chamadas de API usando os tokens armazenados em memória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para outros casos, informações sobre boas práticas com Tokens JWT estão disponíveis &lt;a href=&#34;https://auth0.com/docs/security/store-tokens&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;idempotência&#34;&gt;&lt;strong&gt;Idempotência&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Nossos endpoints que envolvem operações financeiras suportam &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Idempot%C3%AAncia&#34;&gt;Idempotência&lt;/a&gt;. Existe a possibilidade de ocorrer operações duplicadas, como, por exemplo, com a queda de conexão 3G durante a realização de uma operação. Para evitar que a mesma operação ocorra mais de uma vez no nosso sistema, sempre envie o cabeçalho de Idempotência (x-stone-idempotency-key).&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;pageinfo pageinfo-primary&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tamanho máximo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chave de idempotência deve ter um tamanho máximo de 72 caracteres.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Observe abaixo cada caso possível em relação à &lt;strong&gt;chave de idempotência&lt;/strong&gt; e seus retornos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uma chamada com &lt;strong&gt;outra chave de idempotência&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;independente do corpo da requisição&lt;/strong&gt;, será tratada como uma nova requisição.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uma chamada com a &lt;strong&gt;mesma chave de idempotência&lt;/strong&gt; e o &lt;strong&gt;mesmo corpo da requisição&lt;/strong&gt; retornará a mesma resposta que foi recebida anteriormente, devido a um cache.
Se isso ocorrer em um período curto demais pode ocasionar uma resposta &lt;code&gt;HTTP 423&lt;/code&gt;, indicando que o recurso está travado e que a requisição original ainda está em processamento. Neste caso, é necessária uma retentativa desta chamada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uma chamada com a &lt;strong&gt;mesma chave de idempotência&lt;/strong&gt; e com o &lt;strong&gt;corpo da requisição diferente do original&lt;/strong&gt; retornará um erro de idempotência &lt;code&gt;HTTP 409&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uma chamada com a &lt;strong&gt;chave de idempotênca maior que 72 caracteres&lt;/strong&gt; retornará um erro &lt;code&gt;HTTP 431&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;simulações-dry-run&#34;&gt;&lt;strong&gt;Simulações (dry-run)&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Nossos endpoints que envolvem operações financeiras suportam &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/referencia-da-api/simulacoes-dry-run/&#34;&gt;Simulações (dry-run)&lt;/a&gt;, permitindo que o usuário visualize com antecedência o que vai acontecer nessa operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em alguns casos, as Simulações permitem enriquecer os dados de uma operação, como, por exemplo o &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/referencia-da-api/simulacoes-dry-run/simular-o-pagamento-de-um-documento/&#34;&gt;Pagamento de Boletos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Autenticação</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/autenticacao/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 18:04:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/autenticacao/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Detalhes sobre o processo de se autenticar na nossa API.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Segurança sempre foi um assunto complexo, principalmente por ter uma terminologia específica. Para facilitar ao máximo a integração com a nossa API, procuramos adotar padrões estabelecidos de mercado.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;autenticação-de-aplicativos-parceiros&#34;&gt;&lt;strong&gt;Autenticação de Aplicativos Parceiros&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Cada Aplicativo recebe um identificador exclusivo chamado &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/cadastro-da-aplicacao/#credenciais-da-minha-aplica%C3%A7%C3%A3o&#34;&gt;clientID&lt;/a&gt; quando é criado. Esse ID não pode ser modificado e será usado no token de acesso do seu aplicativo quando chamar a API.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra informação importante é o &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/cadastro-da-aplicacao/gerando-o-par-de-chaves/&#34;&gt;par de chaves&lt;/a&gt; do seu aplicativo, que deve ser mantida confidencial em todos os momentos. Se alguém obtiver acesso a sua chave privada, essa pessoa poderá acessar recursos protegidos em nome do seu aplicativo. Isso não pode acontecer sob hipótese alguma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desenvolvedor deve usar essa chave privada para assinar os tokens enviados para a Stone e nos enviar a chave pública para verificarmos a assinatura.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;autenticação-com-o-auth-e-open-id-connect&#34;&gt;&lt;strong&gt;Autenticação com o Auth e Open ID Connect&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://oauth.net/2/&#34;&gt;OAuth 2.0&lt;/a&gt; é um padrão de autorização que permite ao usuário conceder acesso limitado a seus recursos na Conta Stone para Aplicativos de Parceiros, sem precisar expor suas credenciais. Ou seja, o cliente não precisa compartilhar seu login e senha com ninguém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o &lt;a href=&#34;https://openid.net/connect/&#34;&gt;OpenID Connect&lt;/a&gt; é uma camada de identidade construída em cima do &lt;a href=&#34;https://oauth.net/2/&#34;&gt;OAuth 2.0&lt;/a&gt; e que permite a fácil verificação da identidade do usuário, bem como a capacidade de obter informações básicas de perfil do provedor de identidade (no caso, a Conta Stone).&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;autenticando-a-aplicação-parceira&#34;&gt;&lt;strong&gt;Autenticando a Aplicação Parceira&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;A nossa API só aceita chamadas autenticadas, ou seja, chamadas cujo sujeito da ação conseguimos identificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso exigimos que nas &lt;a href=&#34;https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/HTTP/Methods&#34;&gt;requisições HTTP&lt;/a&gt; exista no cabeçalho um campo chamado &lt;code&gt;authorization&lt;/code&gt;, cujo valor será &amp;ldquo;Bearer&amp;rdquo; seguido do token de acesso. Os próximos tópicos explicam como obter esse token de acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exemplo de cabeçalho de uma chamada autenticada:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;GET /api/v1/accounts HTTP/1.1
Host: sandbox-api.openbank.stone.com.br
User-Agent: curl/7.61.1
Accept: */*
authorization: Bearer eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJzdWIiOiIxMjM0NTY3ODkwIiwibmFtZSI6IkpvaG4gRG9lIiwiaWF0IjoxNTE2MjM5MDIyfQ.SflKxwRJSMeKKF2QT4fwpMeJf36POk6yJV_adQssw5c
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, após o cadastro da Aplicação do desenvolvedor, é necessário implementar a autenticação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como foi detalhado acima, nosso fluxo se baseia na especificação &lt;a href=&#34;https://oauth.net/2/&#34;&gt;OAuth 2.0&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://openid.net/connect/&#34;&gt;OpenID Connect&lt;/a&gt;. O fluxo de integração &lt;a href=&#34;https://oauth.net/2/&#34;&gt;OAuth 2.0&lt;/a&gt; que usamos é o de &lt;em&gt;client credentials&lt;/em&gt;. Neste fluxo, o desenvolvedor irá precisar:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Gerar um token &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/JSON_Web_Token&#34;&gt;JWT&lt;/a&gt; com as configurações da sua Aplicação, assinando com sua chave privada.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Fazer uma requisição &lt;code&gt;POST&lt;/code&gt; para nosso servidor de autenticação, enviando o JWT. Se for um token válido, enviaremos como resposta um token de acesso.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Usar esse &lt;code&gt;access_token&lt;/code&gt; para fazer as chamadas autenticadas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-gerando-o-token-jwt&#34;&gt;&lt;strong&gt;1. Gerando o token JWT&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/JSON_Web_Token&#34;&gt;JWT&lt;/a&gt; é uma especificação para gerarmos &lt;em&gt;tokens&lt;/em&gt; que sejam assinados e/ou criptografados. &lt;a href=&#34;https://jwt.io/&#34;&gt;Nesta página&lt;/a&gt; temos várias bibliotecas de desenvolvimento em várias linguagens que implementam esta especificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basicamente, um JWT possui 3 partes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;header&lt;/strong&gt;: possui informações sobre o algoritmo de criptografia utilizado, entre outros metadados deste processo, como um id da chave utilizada. Na nossa API utilizaremos sempre o algoritmo &amp;ldquo;RS256&amp;rdquo;. Falaremos mais sobre ele. Um exemplo de &lt;em&gt;header&lt;/em&gt; seria:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;alg&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;RS256&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;typ&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;JWT&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Este deve ser encondado na &lt;em&gt;base 64&lt;/em&gt; para ser incluído no token. Para o exemplo, fica: &lt;code&gt;eyJhbGciOiJSUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;payload&lt;/strong&gt;: um conjunto de alegações (&lt;em&gt;claims&lt;/em&gt;, do inglês) que possuem a estrutura chave/valor. É aqui que colocamos informações como tempo de expiração do token, qual o id da Aplicação e etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;signature&lt;/strong&gt;: a assinatura do header e payload usando o algoritmo descrito no header e a chave privada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;claims&#34;&gt;&lt;strong&gt;Claims&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Para conseguir se autenticar com sucesso, o desenvolvedor precisará colocar nos &lt;em&gt;claims&lt;/em&gt; os seguintes valores:&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Nome&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Valor&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;exp&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tempo de expiração do token em segundos desde o início da era UNIX (1970). É UTC e não pode ser maior que 15 min. Ex: &amp;ldquo;exp&amp;rdquo;: 1542235633&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;nbf&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;ldquo;Not before&amp;rdquo;, ou seja, data a partir da qual o token é válido. É UTC. Ex: &amp;ldquo;nbf&amp;rdquo;: 1542235633&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;aud&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Quem é a &amp;ldquo;audiência&amp;rdquo; deste token. No caso, é o nosso servidor de autenticação. Para o ambiente de Sandbox será: &lt;a href=&#34;https://sandbox-accounts.openbank.stone.com.br/auth/realms/stone_bank&#34;&gt;https://sandbox-accounts.openbank.stone.com.br/auth/realms/stone_bank&lt;/a&gt; . Para Produção será: &lt;a href=&#34;https://accounts.openbank.stone.com.br/auth/realms/stone_bank&#34;&gt;https://accounts.openbank.stone.com.br/auth/realms/stone_bank&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;realm&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Qual é o &amp;ldquo;reino&amp;rdquo; das nossos usuários. Será sempre &amp;ldquo;stone_bank&amp;rdquo;.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;sub&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;O sujeito referente ao token. Deve ser o ClientID enviado ao desenvolvedor pós-cadastro da Aplicação.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;clientId&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mesmo valor de sub, ou seja, o ClientID enviado ao desenvolvedor pós-cadastro da Aplicação.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;jti&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Identificador único do token gerado. Normalmente se utiliza um UUID, mas não é obrigatório usar esse formato desde que a unicidade seja garantida. &lt;a href=&#34;https://tools.ietf.org/html/rfc7519#section-4.1.7&#34;&gt;Mais informações&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;iat&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Momento em que o token foi gerado. É UTC. Ex. &amp;ldquo;iat&amp;rdquo;: 1542235633&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Usando a &lt;strong&gt;chave privada&lt;/strong&gt; e o algoritmo &amp;ldquo;RS256&amp;rdquo;, o desenvolvedor consegue gerar e assinar o Token &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/JSON_Web_Token&#34;&gt;JWT&lt;/a&gt; com qualquer uma das libs listadas &lt;a href=&#34;https://jwt.io/&#34;&gt;neste site&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nós temos guardada de forma segura a &lt;strong&gt;chave pública&lt;/strong&gt; que usaremos para validar este token.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um processo de &lt;strong&gt;criptografia assimétrica&lt;/strong&gt;, no qual usaremos o par de chaves pública e privada gerado pela desenvolvedora no momento do cadastro da Aplicação.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;rs256&#34;&gt;&lt;strong&gt;RS256&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Este algoritmo especificado &lt;a href=&#34;https://tools.ietf.org/html/rfc7518#section-3.3&#34;&gt;nesta RFC&lt;/a&gt; usa criptografia &amp;ldquo;RSASSA-PKCS1-v1_5 com SHA-256&amp;rdquo;. É o mesmo padrão de integração das APIs que muitas outras grandes empresas utilizam.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-fazendo-a-requisição-para-receber-o-token-de-acesso&#34;&gt;&lt;strong&gt;2. Fazendo a requisição para receber o token de acesso&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Após a geração do token local, é preciso fazer uma chamada para o nosso servidor de autenticação para que a gente faça a validação e retorne um &lt;code&gt;access_token&lt;/code&gt; nosso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta chamada será nas seguintes URLs (por ambiente):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Sandbox&lt;/em&gt;: &lt;a href=&#34;https://sandbox-accounts.openbank.stone.com.br/auth/realms/stone_bank/protocol/openid-connect/token&#34;&gt;https://sandbox-accounts.openbank.stone.com.br/auth/realms/stone_bank/protocol/openid-connect/token&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Produção&lt;/em&gt;: &lt;a href=&#34;https://accounts.openbank.stone.com.br/auth/realms/stone_bank/protocol/openid-connect/token&#34;&gt;https://accounts.openbank.stone.com.br/auth/realms/stone_bank/protocol/openid-connect/token&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A chamada é com o método &lt;code&gt;POST&lt;/code&gt; com o header  &lt;code&gt;Content-Type&lt;/code&gt;  e &lt;code&gt;User-Agent&lt;/code&gt;.  O &lt;code&gt;Content-Type&lt;/code&gt; informado deve ser &lt;code&gt;x-www-form-urlencoded&lt;/code&gt; (o mesmo usado por submissão de formulários HTML) e o header &lt;code&gt;User-Agent&lt;/code&gt; deve estar habilitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex.:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;user-agent&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;Nome da aplicação&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;content-type&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;application/x-www-form-urlencoded&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h5 id=&#34;glossário&#34;&gt;&lt;strong&gt;Glossário&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Nome&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Valor&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;client_id&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;É o valor enviado para o desenvolvedor pós-cadastro da Aplicação.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;grant_type&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Será sempre &amp;ldquo;client_credentials&amp;rdquo;.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;client_assertion&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aqui deve ser o token que o desenvolvedor gerou.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;client_assertion_type&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Sempre será urn:ietf:params:oauth:client-assertion-type:jwt-bearer, que é o que fecha o fluxo de client credentials para o servidor.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h5 id=&#34;examples&#34;&gt;&lt;strong&gt;Examples&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-primary&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Curl&lt;/h4&gt;

    &lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;curl&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;-X&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;POST&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;https://sandbox-accounts.openbank.stone.com.br/auth/realms/stone_bank/protocol/openid-connect/token&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;-H&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;&amp;#39;content-type:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;application/x-www-form-urlencoded&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;-d&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;&amp;#39;client_id=ID_EXEMPLO&amp;amp;grant_type=client_credentials&amp;amp;client_assertion_type=urn:ietf:params:oauth:client-assertion-type:jwt-bearer&amp;amp;client_assertion=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJzdWIiOiIxMjM0NTY3ODkwIiwibmFtZSI6IkpvaG4gRG9lIiwiaWF0IjoxNTE2MjM5MDIyfQ.SflKxwRJSMeKKF2QT4fwpMeJf36POk6yJV_adQssw5c&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;



&lt;div class=&#34;alert alert-primary&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Python&lt;/h4&gt;

    &lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;jwt&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;time&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;requests&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;subprocess&lt;/span&gt;

&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;AppData&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;__init__&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#3465a4&#34;&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;client_id&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;base_url&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;base_auth_url&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;private_key&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;):&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#3465a4&#34;&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;client_id&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;client_id&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#3465a4&#34;&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;base_url&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;base_url&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#3465a4&#34;&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;base_auth_url&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;base_auth_url&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#3465a4&#34;&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;private_key&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;private_key&lt;/span&gt;


&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;getApplicationData&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;():&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;AppData&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;insira aqui seu client_id&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br/api/v1&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;https://sandbox-accounts.openbank.stone.com.br&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;private_key&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;private_key&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;-----BEGIN RSA PRIVATE KEY-----
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;                Insira aqui sua private_key
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;-----END RSA PRIVATE KEY-----&amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;&lt;/span&gt;


&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;getToken&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;():&lt;/span&gt;

    &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;app_data&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;getApplicationData&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;()&lt;/span&gt;

    &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;base_url&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;f&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;{app_data.base_auth_url}/auth/realms/stone_bank&amp;#39;&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;auth_url&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;f&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;{base_url}/protocol/openid-connect/token&amp;#39;&lt;/span&gt;

    &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;payload&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;exp&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87&#34;&gt;int&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;time&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;time&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;())&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;3600&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;nbf&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87&#34;&gt;int&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;time&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;time&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;()),&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;aud&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;base_url&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;realm&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;stone_bank&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;sub&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;app_data&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;client_id&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;clientId&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;app_data&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;client_id&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;jti&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87&#34;&gt;str&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;time&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;time&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;()),&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;iat&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87&#34;&gt;int&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;time&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;time&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;())&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;token&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;jwt&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;encode&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;payload&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;app_data&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;private_key&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;algorithm&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;RS256&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;)&lt;/span&gt;

    &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;headers&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;Content-Type&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;application/x-www-form-urlencoded&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;User-Agent&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;Insira aqui o Nome da Aplicação&amp;#39;&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;token_payload&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;client_id&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;app_data&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;client_id&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;grant_type&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;client_credentials&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;client_assertion&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;token&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;decode&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(),&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;client_assertion_type&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;urn:ietf:params:oauth:client-assertion-type:jwt-bearer&amp;#39;&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;requests&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;post&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;auth_url&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;token_payload&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;headers&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;headers&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;)&lt;/span&gt;


&lt;span style=&#34;color:#8f5902;font-style:italic&#34;&gt;# COMENTAR PRA NÃO COPIAR O TOKEN&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;response&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;getToken&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;()&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;access_token&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;response&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ce5c00;font-weight:bold&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;json&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;()[&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#39;access_token&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;]&lt;/span&gt;

&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;print&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000&#34;&gt;access_token&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h5 id=&#34;response&#34;&gt;&lt;strong&gt;Response&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;access_token&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;eyJhbGciOiJSUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6Ijh3eWRUZGpzTEdYVSJ9.eyJqdGkiOiIzM2RlNjg2Mi1iYmVkLTQ3ZWYtYTY5Yi0wNDAzNTI0YTRhNGEiLCJleHAiOjE1NTkyNDg3OTUsIm5iZiI6MCwiaWF0IjoxNTU5MjQ3ODk1LCJpc3MiOiJodHRwczovL3NhbmRib3gtYWNjb3VudHMub3BlbmJhbmsuc3RvbmUuY29tLmJyL2F1dGgvcmVhbG1zL3N0b25lX2JhbmsiLCJzdWIiOiJjMWExZmE5NC0zOTc4LTRhNjgtODBlNy1mZWU2ZTkwNmNiMmUiLCJ0eXAiOiJCZWFyZXIiLCJhenAiOiJhZG1pbi1jbGkiLCJhdXRoX3RpbWUiOjAsInNlc3Npb25fc3RhdGUiOiJhN2YxN2QxMC1jMGY1LTQzMzItOWE5MC1lNDQxMTVmMWNlMGEiLCJhY3IiOiIxIiwic2NvcGUiOiJleHBlbmQ6dHJhbnNmZXJzOmludGVybmFsIGVudGl0eTpsZWdhbF93cml0ZSBlbnRpdHk6d3JpdGUgcHJpbmNpcGFsOmNvbnNlbnQgZW1haWwgZXhwZW5kOnRyYW5zZmVyczpleHRlcm5hbCBzdG9uZV9zdWJqZWN0X2lkIGV4cGVuZDpyZWFkIGV4cGVuZDpib2xldG9pc3N1YW5jZSBlbnRpdHk6cmVhZCBwcm9maWxlIHBheW1lbnRhY2NvdW50OiogZXhwZW5kOnBheW1lbnRzIiwiZW1haWxfdmVyaWZpZWQiOnRydWUsInN0b25lX3N1YmplY3RfaWQiOiJ1c2VyOjNmMDcwN2NiLWEyYzgtNDlhMS04NDc4LWFjMDg1MGY5Njc4MCIsIm5hbWUiOiJKb2FvIiwicHJlZmVycmVkX3VzZXJuYW1lIjoiam9hby5leGVtcGxvQGVtYWlsLmNvbS5iciIsImdpdmVuX25hbWUiOiJKb2FvIiwiZW1haWwiOiJqb2FvLmV4ZW1wbG9AZW1haWwuY29tLmJyIn0.baf0-ZMg_IPtoReTpQBnMIYPjrLWFklPT7T1CGE2ecxfxt-a3h1CSdveK0Xd0f9FWna6obcSIonHn7HD0mJnxwBoIK8w6_cg_ODTS-l2jgGWVTl-jN41rdyTg5kgtTT6M3v02QJxTOfklo9mpW4tX8cZorx5vP_ykb5Kk186PGxYTJ9mGwQEuyrHl7-mc8aN7x10Ue7P_fk2Br43T2uR7LoFFIVM9I45p1hntZx-e59alleIuUqnZzk5Vo8knk67ZEJEAWOiigS0yyyy9gT3wqPypBYnoP3SMVws7e6lfKuZasCS58z8arJiYVQVgF6xSoQQdDBTY4I1_5kL-phmAA&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;3-usando-o-access_token-da-resposta&#34;&gt;&lt;strong&gt;3. Usando o access_token da resposta&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Se tudo deu certo no passo anterior, a resposta do servidor será um JSON com uma chave &lt;code&gt;access_token&lt;/code&gt;, onde terá o valor de um token de sessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como falamos no início dos tópicos anteriores, &lt;strong&gt;para usar este token basta colocá-lo no header &lt;code&gt;Authorization&lt;/code&gt; com o valor &lt;code&gt;Bearer ACCESS_TOKEN&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;. Aqui, o desenvolvedor deve substituir &amp;ldquo;ACCESS_TOKEN&amp;rdquo; pelo valor recebido.&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;pageinfo pageinfo-primary&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autenticação nos exemplos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada exemplo de endpoint desta documentação tem um campo especial para o ACCESS_TOKEN.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Pronto! Com isto já é possível fazer uma chamada autenticada para a nossa API. A URL é (por ambiente):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Sandbox&lt;/em&gt;: &lt;a href=&#34;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br&#34;&gt;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Produção&lt;/em&gt;: &lt;a href=&#34;https://api.openbank.stone.com.br&#34;&gt;https://api.openbank.stone.com.br&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bem-vindo ao time de fintechs do futuro!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta chamada retorna um &lt;code&gt;access_token&lt;/code&gt; que pode ser usado nas próximas chamadas.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Testando a API</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/testando-a-api/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 18:05:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/testando-a-api/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Nossa API é baseada em &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/REST&#34;&gt;REST&lt;/a&gt; e a comunicação é feita utilizando métodos de &lt;a href=&#34;https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/HTTP/Methods&#34;&gt;requisição HTTP&lt;/a&gt; (&lt;strong&gt;GET&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;POST&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;PUT&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;DELETE&lt;/strong&gt;, etc)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para todos os endpoints, o formato esperado para o &lt;code&gt;content_type&lt;/code&gt; é sempre &lt;code&gt;application/json&lt;/code&gt;. A URL base para a API em Sandbox é &lt;code&gt;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br/api/v1&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo temos um exemplo de uma requisição válida para a API em Sandbox, utilizando a ferramenta &lt;code&gt;curl&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;curl&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;--request&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;GET&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;\&lt;/span&gt; 
  
  &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;--url&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br/api/v&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;/institutions/&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;197&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O retorno das chamadas na API será, por padrão, um objeto do tipo JSON. A chamada anterior tem a seguinte resposta:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;ispb_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;16501555&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;name&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;Stone Pagamentos S.A.&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;number_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;197&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;short_name&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;STONE PAGAMENTOS S.A.&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A chamada abaixo é usada para enviar uma TED. Nesse caso, adicionamos como &lt;em&gt;headers&lt;/em&gt; o tipo de conteúdo como sendo &lt;code&gt;application/json&lt;/code&gt; e a autenticação via &lt;code&gt;Bearer token&lt;/code&gt;, como discutida na sessão de autenticação.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;curl&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;--request&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;POST&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;\&lt;/span&gt;
  
  &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;--url&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br/api/v&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;/external_transfers&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;\&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;--header&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;&amp;#39;Content-Type:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;application/json&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;\&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;--header&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;&amp;#39;authorization:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;Bearer&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;token&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;\&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;--data&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;amount&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;3000&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;654321&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;branch_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;1234&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;institution_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;260&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;},&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;entity&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;cpf&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;05971627007&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;name&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;Nome do destinatário&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}},&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account_id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;f49a9d13-18dc-4811-b286-edd168a428b2&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Essas requisições geram respostas, conforme podemos ver abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;  
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;amount&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;16600&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;approval_expired_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;approved_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2019-06-07T18:57:57Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;approved_by&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;user:b2b80e9a-7412-47de-b303-2f70f3c8e279&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;cancelled_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;created_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2019-06-07T18:57:57Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;created_by&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;user:b2b80e9a-7412-47de-b303-2f70f3c8e279&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;delayed_to_next_business_day&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;false&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;failed_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;fee&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;finished_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;05e2950b-ff0c-4b8f-aa5f-7055bb8bc6f1&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;refund_reason_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;refund_reason_description&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;refunded_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;rejected_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;rejected_by&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;scheduled_to_effective&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;scheduled_to_requested&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;settled_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;status&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;APPROVED&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;  
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;  
         &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;1241441&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
         &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;branch_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;1241&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
         &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;institution_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;00000000&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
         &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;institution_name&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;Banco do Brasil S.A.&amp;#34;&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;},&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;entity&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;  
         &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;cpf&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;37818425098&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
         &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;name&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;fulano novo&amp;#34;&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;homologando-sua-integração&#34;&gt;&lt;strong&gt;Homologando sua Integração&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Uma vez que o seu sistema que integra na API do Stone OpenBank está pronto e testado em Sandbox, você vai passar pelo processo de Homologação antes de ir para Produção.
Esse processo consiste em executar todas as ações que a sua Aplicação tem autorização para fazer, numa sequência definida e com o acompanhamento da equipe da Stone. Esse processo visa garantir que sua Aplicação vá funcionar conforme o esperado e que possui acesso a todos os recursos necessários.
Qualquer problema encontrado durante esta fase deve ser resolvido antes de prosseguir com a subida para Produção.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Consentimento</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/consentimento/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 18:05:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/consentimento/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Como obter acesso as contas de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Consentimento é o processo em que o usuário, dono da conta, acessa um link gerado pela Aplicação Parceira e através dele permite o acesso a suas informações e a sua conta de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda vez que uma Aplicação faz um pedido de consentimento a um usuário, o mesmo englobará todos os escopos que aquela aplicação tem.  No fluxo serão listados todos os escopos que estão sendo solicitados.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;fluxo-de-consentimento&#34;&gt;&lt;strong&gt;Fluxo de consentimento&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Para realizar esse processo, o usuário precisa receber do sistema do parceiro um link que o direcione para uma página da Stone. Nessa página o usuário poderá escolher a quais contas de pagamento ele deseja conceder o acesso. Será necessário que o sistema do parceiro gere esse link, como descrito abaixo. O tempo de expiração do link deve ser de no máximo duas horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o usuário &lt;strong&gt;não acesse o link&lt;/strong&gt; disponibilizado dentro de seu intervalo de tempo de vida, ele irá expirar. Nesse caso não haverá a concessão do acesso e não será mais possível obtê-lo através desse mesmo link, precisando gerar um novo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é possível que o usuário acesse o link mas &lt;strong&gt;não conceda o acesso&lt;/strong&gt;, ao escolher a opção &lt;em&gt;Ignorar&lt;/em&gt;. Nesse caso o usuário será redirecionado para uma página do sistema do parceiro e não será possível para ele operar na conta do usuário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Havendo a &lt;strong&gt;concessão de acesso&lt;/strong&gt;, o usuário será redirecionado para uma página da Aplicação e o parceiro obterá as autorizações necessárias para operar na conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema do parceiro será informado do ocorrido para cada um desses três casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observe que no fluxo atual é preciso que o parceiro direcione seu cliente a abrir uma Conta Stone. Quando o usuário estiver com sua Conta Stone aberta, o parceiro poderá realizar o processo de consentimento para operar em sua conta.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;gerando-um-link-de-consentimento&#34;&gt;&lt;strong&gt;Gerando um link de consentimento&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Uma vez cadastrada e autenticada a Aplicação, a primeira funcionalidade a ser desenvolvida é o consentimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para dar início ao processo de consentimento, basta que o desenvolvedor gere um link com os parâmetros necessários conforme especificados abaixo. Toda a interação com o usuário será gerida pela nossa plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o link ser gerado, ele deverá ser enviado pela Aplicação Parceira para o usuário. Isso deve ser feito dentro da própria Aplicação como, por exemplo, através de um botão. O link de consentimento não deve ser enviado por e-mail para o usuário sob hipótese alguma.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;o-link-de-consentimento-deve-conter-três-parâmetros&#34;&gt;&lt;strong&gt;O link de consentimento deve conter três parâmetros:&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;client_id&lt;/code&gt;: o ClientID recebido pelo desenvolvedor pós-cadastro;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;type&lt;/code&gt;: no caso, será sempre o valor &amp;ldquo;consent&amp;rdquo;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;jwt&lt;/code&gt;: será um token gerado localmente pelo desenvolvedor com a mesma chave privada e algoritmo que ele usa para se autenticar. Mais detalhes abaixo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Com estes parâmetros, basta gerar um link no seguinte formato (por ambiente):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Sandbox&lt;/em&gt;: &lt;a href=&#34;https://sandbox.conta.stone.com.br/consentimento?client_id=CLIENT_ID&amp;amp;jwt=JWT&#34;&gt;https://sandbox.conta.stone.com.br/consentimento?client_id=CLIENT_ID&amp;amp;jwt=JWT&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Produção&lt;/em&gt;: &lt;a href=&#34;https://conta.stone.com.br/consentimento?client_id=CLIENT_ID&amp;amp;jwt=JWT&#34;&gt;https://conta.stone.com.br/consentimento?client_id=CLIENT_ID&amp;amp;jwt=JWT&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Substituindo CLIENT_ID e JWT por seus respectivos valores.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;gerando-o-token&#34;&gt;&lt;strong&gt;Gerando o token&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Gerar um token JWT de consentimento é parecido com o processo de gerar um token de autenticação. O token deve conter os &lt;strong&gt;claims&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Campo&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Tipo&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Obrigatórios&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;type&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Será sempre &amp;ldquo;consent&amp;rdquo; neste caso.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;String&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;client_id&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Será o ClientID da Aplicação Parceira.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;String&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;redirect_uri&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;A URI para redirecionamento após a ação do usuário. Esta URI foi informada previamente no cadastro da Aplicação Parceira. Caso seja enviada uma URI diferente, retornará erro.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;String&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;session_metadata&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Um objeto que contenha qualquer chave relevante para o parceiro identificar a sessão do usuário. Este valor estará presente na URI de redirecionamento e não pode ser nulo ou um mapa vazio.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Objeto&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;iss&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Usar o client_id da Aplicação.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;String&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;iat&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Momento em que o token foi gerado. É um timestamp UTC. Exemplo: &amp;ldquo;iat&amp;rdquo;: 1542235633.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Int&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;aud&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;mailto:accounts-hubid@openbank.stone.com.br&#34;&gt;accounts-hubid@openbank.stone.com.br&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;String&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;jti&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Identificador único do token gerado. Normalmente se utiliza um UUID.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;String&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;nbf&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;É o momento em que o token passa a ser válido. Na maioria dos casos terá o mesmo valor que iat (issued at) pois queremos que ele esteja válido logo a partir do momento de geração.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Int&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;exp&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Momento de expiração do token em segundos desde o início da era UNIX (1970). É um timestamp UTC e não pode ser maior que 2 horas. Exemplo: &amp;ldquo;exp&amp;rdquo;: 1542235633&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Int&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Observe que é preciso &lt;strong&gt;assinar o token JWT com a chave privada da aplicação e o algoritmo RS256&lt;/strong&gt;, assim como é feito para o token de &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/autenticacao&#34;&gt;autenticação&lt;/a&gt;. Dessa forma, neste token também é preciso incluir um header com as informações sobre o algoritmo de criptografia utilizado, entre outros metadados, como um id da chave utilizada. Por exemplo:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;alg&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;RS256&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;typ&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;JWT&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;pageinfo pageinfo-primary&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do ClientID ser o disponibilizado pela Stone ao parceiro no &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/cadastro-da-aplicacao&#34;&gt;Cadastro da Aplicação&lt;/a&gt; e o mesmo utilizado para montar o token de &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/autenticacao&#34;&gt;autenticação&lt;/a&gt;, observe que o &lt;strong&gt;nome do campo&lt;/strong&gt; para esse token é &lt;code&gt;client_id&lt;/code&gt;, diferente de &lt;code&gt;clientId&lt;/code&gt; utilizado no token de autenticação.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Assim, um exemplo de claims para este token seria:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;type&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;consent&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;client_id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;MY CLIENT ID&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt; 
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;iss&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;MY CLIENT ID&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;redirect_uri&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;https://mypreviouslyregistereduri.com&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;session_metadata&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;user_session&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;},&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;iat&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;1542235633&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;nbf&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;1542235633&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;exp&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;1549069563&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;jti&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;41e8aa9f-bb9c-4fd2-9953-2595dbbd5a83&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;aud&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;accounts-hubid@openbank.stone.com.br&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;redirect-callback&#34;&gt;&lt;strong&gt;Redirect callback&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;O usuário irá visualizar as permissões às quais a Aplicação Parceira está pedindo acesso e poderá optar por ignorar ou consentir o acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ambos os casos, faremos um redirecionamento para a URI cadastrada no token. Acrescentaremos na URI os seguintes campos:&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Chave&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Valor&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;session_metadata&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Com os mesmos os valores de passados no token.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;consent_result&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Indica o resultado do pedido de consentimento e pode ter os seguintes valores: &lt;br&gt;- &amp;ldquo;ignored&amp;rdquo; caso o usuário não dê consentimento, &lt;br&gt;- &amp;ldquo;approved&amp;rdquo; caso ele dê o consentimento, &lt;br&gt;- &amp;ldquo;already_granted&amp;rdquo; caso o consentimento desse recurso para essa aplicação já tenha sido dado anteriormente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;resource_id&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Identificador do resource ao qual o consentimento foi dado. Só é retornado quando o resultado do consent é &amp;ldquo;approved&amp;rdquo;.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-primary&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Webhook&lt;/h4&gt;

    Quando o &lt;code&gt;consent_result&lt;/code&gt; é &lt;code&gt;approved&lt;/code&gt; é enviado também o webhook &lt;code&gt;consent_requested&lt;/code&gt; com os dados do consentimento dado.

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Assim, fica fácil para o desenvolvedor prover uma experiência para ambos os casos: basta validar estes campos!&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;fluxo-para-o-usuário&#34;&gt;&lt;strong&gt;Fluxo para o usuário&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Para uma integração &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/a-conta-stone/modelos-de-parceria&#34;&gt;Open Banking&lt;/a&gt; de sucesso é essencial considerar a experiência do usuário, principalmente em fluxos de redirecionamento como para o consentimento.
No início desta sessão detalhamos o passo a passo desse procedimento, neste tópico vamos exemplificar algumas das principais telas utilizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao seguir o link gerado pelo desenvolvedor, o usuário será redirecionado para uma página da Stone. Solicitaremos ao dono o acesso à sua conta, explicitando quais permissões ele está concedendo à aplicação parceira. Podemos observar abaixo um exemplo de tela em que isso ocorre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/consentimento/consentimento.png&#34; alt=&#34;imagem_consentimento&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o usuário opte por conceder o acesso no botão &lt;code&gt;Permitir&lt;/code&gt; e ocorra tudo bem, será exibida uma tela de sucesso, confirmando que a permissão foi concedida. Podemos observar um exemplo dessa tela abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao clicar no botão &lt;code&gt;Ok, entendi&lt;/code&gt; ele será redirecionado para uma página da aplicação parceira, cujo endereço foi definido no &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/cadastro-da-aplicacao&#34;&gt;cadastro da aplicação&lt;/a&gt;, em Redirect URI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/consentimento/consentimento-aprovado.png&#34; alt=&#34;imagem_consentimento_aprovado&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível que ocorra também um caso em que o usuário já concedeu o acesso à aplicação parceira. Neste caso, o usuário irá visualizar uma tela como o seguinte exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como no caso anterior, ele também será redirecionado para uma página da aplicação parceira ao clicar no botão &lt;code&gt;Ok, entendi&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/consentimento/com-consentimento.png&#34; alt=&#34;imagem_com_consentimento&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Aprovação</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/aprovacao/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 19:57:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/aprovacao/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Como o dono da conta permite que uma transação criada pelo parceiro seja realizada.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Aprovação de uma Transação&lt;/strong&gt; tem como objetivo garantir que toda movimentação financeira de saída de uma conta seja feita somente por um usuário devidamente autorizado. É um procedimento em que o usuário &lt;em&gt;que já concedeu o &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/consentimento&#34;&gt;consentimento&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; é notificado da criação de uma transação e direcionado para uma página onde é possível visualizar todas as transações criadas pelo parceiro. Nessa página é possível aprovar ou rejeitar uma transação, possibilitando ou impedindo sua realização. É importante lembrar que apenas Aplicativos com consentimento podem criar transações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Open Banking&lt;/strong&gt;, o parceiro pode criar uma transação na conta do usuário, mas esta só será efetuada se houver a aprovação do usuário dono da conta. Esse procedimento assegura ao dono da conta de que não haverá movimentação de seu dinheiro sem sua permissão, além de proteger a aplicação de eventuais erros, ataques ou bugs que iniciem transações não desejadas pelo usuário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Aprovador&lt;/strong&gt; é um aplicativo utilizado pelo usuário para realizar a autorização de transações criadas pelo parceiro. Além disso, através do aplicativo é possível manter um histórico de movimentação de saída de uma conta. Nesse histórico é possível visualizar os valores movimentados, o destino das movimentações e o usuário que autorizou as transações. É possível também utilizá-lo para realizar aprovações em lote, ou seja, aprovar um grande número de transações pendentes ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de aprovar transações pelo aplicativo &lt;strong&gt;Aprovador Stone&lt;/strong&gt;, também é possível aprovar pelo aplicativo &lt;strong&gt;Conta Stone&lt;/strong&gt;, no menu &amp;ldquo;Aprovar transações&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Webhooks</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 21:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;A ocorrência de certos eventos pode ser importante em diversos fluxos na integração de uma aplicação com a API OpenBank. Por isso, utilizamos webhooks para notificar as aplicações integradas da ocorrência destes eventos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para sua utilização, é preciso que a aplicação tenha cadastrado no formulário a URI para a qual enviaremos um POST com os dados do evento. A aplicação deverá estar preparada para lidar com cada evento de forma adequada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao enviar um webhook, esperamos receber uma resposta do range 200 que indica o sucesso no recebimento dessa notificação por parte da sua aplicação. Caso a resposta seja um código diferente do range 200, encaramos como falha no recebimento do webhook e repetimos o envio até receber um sucesso ou batermos o número máximo de 50 tentativas no envio de um evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aplicação irá receber webhooks dos eventos que acontecerem na(s) conta(s) sobre as quais ela opera dado o escopo de funcionalidades sobre o qual foi dado consentimento. Vale lembrar que os webhooks serão enviados independente se o evento for via API ou via APP.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;pageinfo pageinfo-primary&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Virada em Produção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É imprescindível que a aplicação esteja recebendo e tratando de forma adequada todos os tipos de webhook referente as funcionalidades que implementou.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;os-eventos-que-geram-notificações-são&#34;&gt;&lt;strong&gt;Os eventos que geram notificações são:&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;emissão-de-boleto&#34;&gt;&lt;strong&gt;Emissão de Boleto:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Tipo de Evento&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/barcode_payment_invoice_created.json&#34;&gt;barcode_payment_invoice_created&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a criação/emissão de um boleto.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/barcode_payment_invoice_registered.json&#34;&gt;barcode_payment_invoice_registered&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o registro de um boleto.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/barcode_payment_invoice_payment_promissed.json&#34;&gt;barcode_payment_invoice_payment_promissed&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa que o pagamento do boleto foi acolhido em alguma instituição.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/barcode_payment_invoice_settled.json&#34;&gt;barcode_payment_invoice_settled&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa que pagamento do boleto foi confirmado.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/barcode_payment_invoice_expired.json&#34;&gt;barcode_payment_invoice_expired&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa que o boleto está expirado.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/cash_in_barcode_payment.json&#34;&gt;cash_in_barcode_payment&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a entrada do valor do boleto na conta do beneficiário.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;pagamento-de-boleto&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pagamento de Boleto:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Tipo de Evento&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_in_payment_refund&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o reembolso de um pagamento mal sucedido.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a criação de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment_failed&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a falha na criação de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment_scheduled&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o agendamento de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment_scheduled_failed&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a falha no agendamento de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment_approved&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a aprovação de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment_execution_started&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o início da execução de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment_cancelled&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o cancelamento de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment_rejected&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a rejeição de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment_finished&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a finalização de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_payment_expired&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a expiração de um pagamento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;transferência-interna&#34;&gt;&lt;strong&gt;Transferência interna:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Tipo de Evento&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_in_internal_transfer&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o recebimento de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_internal_transfer&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a criação de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_internal_transfer_failed&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a falha na criação de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_internal_transfer_scheduled&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o agendamento de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_internal_transfer_scheduled_failed&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a falha no agendamento de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_internal_transfer_approved&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a aprovação de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_internal_transfer_cancelled&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o cancelamento de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_internal_transfer_rejected&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a rejeição de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_internal_transfer_finished&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a finalização de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_internal_transfer_expired&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a expiração de uma transferência interna.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;transferência-externa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Transferência externa:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Tipo de Evento&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_in_external_transfer&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o recebimento de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_in_external_transfer_refund&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o reembolso de uma transferência externa mal sucedida.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a criação de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer_failed&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a falha na criação de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer_scheduled&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o agendamento de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer_scheduled_failed&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a falha no agendamento de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer_approved&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a aprovação de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer_execution_started&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o início da execução de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer_cancelled&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o cancelamento de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer_rejected&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a rejeição de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer_finished&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a finalização de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cash_out_external_transfer_expired&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a expiração de uma transferência externa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;pix&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pix:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Tipo de Evento&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;pix_outbound_payment_failed&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a falha do envio de um Pix.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;pix_outbound_payment_settled&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a finalização de um Pix.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;pix_outbound_payment_refunded&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa o reembolso de um Pix mal sucedido.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;consentimento&#34;&gt;&lt;strong&gt;Consentimento:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Tipo de Evento&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/exemplo_consent_request.json&#34;&gt;consent_request&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Representa a confirmação do pedido de consentimento por parte do user.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;abertura-de-conta&#34;&gt;&lt;strong&gt;Abertura de conta:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Tipo de Evento&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/A1.json&#34;&gt;sign_up_created&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Enviado quando é feito o pedido de abertura de conta.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/A2.json&#34;&gt;sign_up_status_updated&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Enviado quando é feito uma atualização dos dados na abertura da conta.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/A3.json&#34;&gt;sign_up_resource_details_updated&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Serão enviados diversos webhooks com este tipo de evento de acordo com a evolução da abertura de conta. Ex: &lt;code&gt;account_created&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;user_email_verified&lt;/code&gt;, &amp;hellip;.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;o-header-das-notificações-segue-a-seguinte-estrutura&#34;&gt;&lt;strong&gt;O header das notificações segue a seguinte estrutura:&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;x-stone-webhook-event-id:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;930bbd6d-0c7a-4fe4-8b50-4b82a20cb847&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#a40000&#34;&gt;x-stone-webhook-event-type:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;cash_out_internal_transfer&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A idempotência de webhooks deverá ser validada no campo &amp;lsquo;x-stone-webhook-event-id&amp;rsquo; disponível no header.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;o-payload-das-notificações-segue-a-seguinte-estrutura&#34;&gt;&lt;strong&gt;O payload das notificações segue a seguinte estrutura:&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Campo&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;env&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Especifica de qual ambiente partiu o evento. Valores possíveis: sandbox ou production.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;event_type&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Especifica qual tipo de evento disparou a notificação. Veja os valores possíveis &lt;a href=&#34;https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/webhooks/#os-eventos-que-geram-notifica%C3%A7%C3%B5es-s%C3%A3o&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;id&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;É o identificador da notificação.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;event_notified_at&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;É a hora em que a notificação está sendo enviada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;event_happened_at&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;É a hora em que o evento ocorreu.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;target_data&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Objeto com as informações detalhadas do recurso que gerou o evento. Apesar de ter campo variáveis sempre conterá o campo account_id.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;target_detail_uri&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;É o endereço onde se pode consultar os detalhes do recurso.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;target_id&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;É o identificador do recurso que gerou o evento.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;target_statement_uri&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;É o endereço da entrada no extrato referente ao recurso.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;target_type&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;É o tipo do recurso.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;pageinfo pageinfo-primary&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inclusão de campos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A implementação não deve ser strict no parser do payload. Ao longo do tempo os payloads podem sofrer a inclusão de campos.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Exemplo:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;env&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;sandbox&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;event_type&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;cash_in_internal_transfer&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;event_happened_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2020-05-13T14:58:15Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;event_notified_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2020-05-13T14:58:15Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;iat&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;1589381895&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;jti&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2o79sqemde14mv76eo00jsc3&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;nbf&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;1589381895&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_data&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account_id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;09c016b2-876a-450a-9f40-316f8e2f8778&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;amount&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;balance_after&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;balance_before&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;counter_party&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;
         &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;841412&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;branch_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;1&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;institution&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;16501555&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;institution_name&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;Stone Pagamentos S.A.&amp;#34;&lt;/span&gt;
         &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;},&lt;/span&gt;
         &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;entity&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:{&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;name&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;Loja Da Maria&amp;#34;&lt;/span&gt;
         &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;},&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;created_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2020-05-13T14:58:15Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;description&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;54abd61c-3b18-401c-9816-951cbe135149&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;operation&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;credit&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;status&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;FINISHED&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;type&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;internal&amp;#34;&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;},&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_detail_uri&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_statement_uri&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br/api/v1/statement/entries/54abd61c-3b18-401c-9816-951cbe135149&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_type&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;internal_transfer&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;trabalhando-com-webhooks&#34;&gt;&lt;strong&gt;Trabalhando com Webhooks&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;webhooks-seguros&#34;&gt;&lt;strong&gt;Webhooks Seguros&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Nossa API envia webhooks de forma segura para evitar que eles sejam abertos e/ou alterados. Isso é feito em duas etapas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Assinatura do conteúdo usando uma das nossas &lt;a href=&#34;https://api.openbank.stone.com.br/api/v1/discovery/keys&#34;&gt;chaves públicas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciframento do resultado usando a chave pública do destinatário.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;como-eu-posso-abrir-de-forma-segura-o-conteúdo-de-um-webhook&#34;&gt;&lt;strong&gt;Como eu posso abrir de forma segura o conteúdo de um webhook?&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Para poder visualizar o conteúdo de um webhook é necessário fazer o caminho inverso:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Decifrar o conteúdo do webhook&lt;/strong&gt; usando sua chave privada. O resultado é um token JWT assinado com a nossa chave;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verificar a assinatura do token&lt;/strong&gt; com a nossa chave pública.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;1---decifrar-o-conteúdo-do-webhook&#34;&gt;&lt;strong&gt;1 - Decifrar o conteúdo do webhook&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;O webhook irá chegar com um payload parecido com esse:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;encrypted_body&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;xxxxxxxxxxxxxx conteúdo cifrado&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O valor do campo &amp;ldquo;encrypted_body&amp;rdquo; é um token no formato JWE (JSON Web Encryption) compacto. Esse formato é um padrão e várias linguagens possuem bibliotecas prontas para ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O algoritmo utilizado é: &lt;strong&gt;RSA-OAEP-256&lt;/strong&gt; com &lt;strong&gt;A256GCM&lt;/strong&gt;. Para decifrar o conteúdo é necessário uma biblioteca que suporte estes algoritmos como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/square/js-jose&#34;&gt;JavaScript&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://bitbucket.org/b_c/jose4j/wiki/Home&#34;&gt;Java&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://hexdocs.pm/jose/JOSE.html&#34;&gt;Erlang/Elixir&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/square/go-jose&#34;&gt;Go&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A chave a ser utilizada tem que ser a &lt;strong&gt;chave privada&lt;/strong&gt; par da &lt;strong&gt;chave pública&lt;/strong&gt; usada na autenticação da aplicação.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;2---verificar-a-assinatura-do-token&#34;&gt;&lt;strong&gt;2 - Verificar a assinatura do token&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Até este momento deciframos apenas um conteúdo que pode ser gerado por qualquer um que tenha acesso a chave pública da aplicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nós utilizamos a assinatura do conteúdo em token JWS (JSON Web Signing) compacto como uma outra camada de verificação de segurança no conteúdo do webhook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse token possui em seus &amp;ldquo;claims&amp;rdquo; (alegações) o conteúdo do webhook. Para garantir que ele foi gerado pela Stone, você deve validar a assinatura dele consultando nossas chaves públicas de assinatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chaves públicas da Stone estão publicadas &lt;a href=&#34;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br/api/v1/discovery/keys&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repare que cada chave possui um &lt;em&gt;kid&lt;/em&gt; (key ID) e um &lt;em&gt;use&lt;/em&gt; (sig ou enc). O token JWS possui um header que diz qual é o id da chave usada para assiná-lo. Assim, é necessário, em primeiro lugar, garantir que o token foi assinado com uma chave que está publicada pela Stone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para não ter que buscar a nossa chave pública a cada validação de assinatura, você pode salvar nossa chave do seu lado (por exemplo, através de um cache), de forma que caso aconteça algum erro na validação você volte a consultar o nosso serviço para buscar a chave pública mais atual. Assim você desonera  sua aplicação sem perder a resiliência a mudanças de chave do nosso lado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja &lt;a href=&#34;https://hexdocs.pm/joken_jwks/JokenJwks.DefaultStrategyTemplate.html#content&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; as melhores práticas para fazer essa implementação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O algoritmo que usamos será &lt;em&gt;sempre RS256&lt;/em&gt;. Há uma lista de bibliotecas que tratam de assinatura de token em &lt;a href=&#34;https://jwt.io/&#34;&gt;jwt.io&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;segurança&#34;&gt;&lt;strong&gt;Segurança&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;É importante seguir os dois passos aqui: tanto decifrar quanto verificar a assinatura. Isso irá garantir que não apenas geramos algo que não pode ser lido por alguém que &lt;em&gt;não possui&lt;/em&gt; a chave pública quanto que nosso conteúdo foi assinado pela Stone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também aconselhamos cuidado na configuração do cliente que irá consultar as nossas chaves. Certifique-se que ele não está vulnerável a servidores intermediários propositalmente mal configurados. Um exemplo comum é um servidor configurado para protocolos conhecidamente falhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre que em dúvida, consulte nossa API com os IDs dos dados no conteúdo do webhook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre JavaScript Object Signing and Encryption, como JWTs, JWEs, JWSs, &lt;a href=&#34;https://www.ca.com/pt/blog-latam/os-beneficios-de-jwtjwsjwe-no-designs-de-apis.html&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;webhooks-idempotentes&#34;&gt;&lt;strong&gt;Webhooks idempotentes&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;No geral um evento, quando recepcionado com sucesso, é enviado apenas uma vez pela Stone, mas é possível que em algum cenário extraordinário um webhook acabe sendo enviado mais de uma vez e por isso desenvolvemos uma lógica de idempotência de eventos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo webhook gerado pela Stone leva consigo uma chave de idempotência enviada no campo &lt;code&gt;x-stone-webhook-event-id&lt;/code&gt; do header.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante que essa chave seja sempre salva pela sua aplicação e que a cada novo evento você verifique a idempotência desse evento evitando processar duas vezes um mesmo evento.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h5 id=&#34;endpoint-para-verificar-webhooks-enviados&#34;&gt;&lt;strong&gt;Endpoint para verificar webhooks enviados&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Caso tenha dificuldade para identificar algum webhook enviado pela Stone na URI indicada para receber webhooks, disponibilizamos um endpoint que traz todos os webhooks já enviados para a sua aplicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar, basta fazer o comando abaixo, lembrando que no &lt;em&gt;header&lt;/em&gt; deve ser enviado o Bearer token no campo &lt;code&gt;authorization&lt;/code&gt; e o client_id é o id da sua aplicação, passado pelo time de integração.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;GET https://sandbox-api.openbank.stone.com.br/api/v1/applications/application:{{client_id}}/webhooks
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exemplo de Response&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#f8f8f8;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-JSON&#34; data-lang=&#34;JSON&#34;&gt;    &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;client_id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;application:de4d224b-3f79-4b4d-8ff5-c1bc475830e5&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;created_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2021-06-02T19:40:24Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;data&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;env&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;sandbox&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;event_happened_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2021-06-02T19:40:23Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;event_notified_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2021-06-02T19:40:24Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;event_type&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;cash_out_internal_transfer_finished&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;7919b78a-630e-4ad4-bb12-91eec729175d&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_data&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account_id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;6745bdf0-7647-40cd-8666-d78bb15fbd38&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;amount&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;4000&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;approval_expired_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;approved_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2021-06-02T19:40:23Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;approved_by&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;user:24017c13-1f9d-44e4-b4af-007f695cece3&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;batch_id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;cancelled_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;cancelled_by&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;created_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2021-06-02T19:40:23Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;created_by&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;user:24017c13-1f9d-44e4-b4af-007f695cece3&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;description&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;failed_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;failure_reason_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;failure_reason_description&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;fee&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#0000cf;font-weight:bold&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;finished_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2021-06-02T19:40:23Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;7919b78a-630e-4ad4-bb12-91eec729175d&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;rejected_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;rejected_by&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;scheduled_to&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;settled_at&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;2021-06-02T19:40:23Z&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;status&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;FINISHED&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
                    &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
                        &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;account_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;55382931&amp;#34;&lt;/span&gt;
                    &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;},&lt;/span&gt;
                    &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;entity&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
                        &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;name&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;&amp;#34;&lt;/span&gt;
                    &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;},&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_account_code&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;55382931&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
                &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_account_owner_name&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;&amp;#34;&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;},&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_detail_uri&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;https://sandbox-api.openbank.stone.com.br/api/v1/internal_transfers/7919b78a-630e-4ad4-bb12-91eec729175d&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_id&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;7919b78a-630e-4ad4-bb12-91eec729175d&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_statement_uri&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
            &lt;span style=&#34;color:#204a87;font-weight:bold&#34;&gt;&amp;#34;target_type&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#4e9a06&#34;&gt;&amp;#34;internal_transfer_finished&amp;#34;&lt;/span&gt;
        &lt;span style=&#34;color:#000;font-weight:bold&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Reembolso de transferências</title>
      <link>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/reembolso-de-transferencias/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 19:43:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stone-co.github.io/docs/guias/integracao/reembolso-de-transferencias/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;h4 id=&#34;porque-uma-transferência-é-reembolsada&#34;&gt;&lt;strong&gt;Porque uma transferência é reembolsada?&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Temos vários motivos para que uma transferência retorne, sendo os casos mais comuns conta, agência ou documento do destino errados e saldo insuficiente na conta de origem.
O reembolso de uma transferência somente é realizado quando ela ocorre para contas que não sejam Contas Stone, ou seja, quando ocorrem transferências externas.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h4 id=&#34;quando-pode-ocorrer-um-reembolso&#34;&gt;&lt;strong&gt;Quando pode ocorrer um reembolso&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;h5 id=&#34;saldo-insuficiente&#34;&gt;&lt;strong&gt;Saldo insuficiente&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Através da nossa API é possível agendar uma transferência. Ocorre refund nesses casos quando, na data agendada para a transferência, a conta origem não possuir saldo suficiente em conta.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;dados-da-transferência-incorretos&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dados da transferência incorretos&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Ao realizar uma transferência o usuário precisará enviar os dados da conta destino. Caso os dados de agência, conta ou documento do destino estejam incorretos ou inexistentes, a transferência retorna indicando esse erro.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;tipo-de-transação-ou-finalidade-inválida&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tipo de transação ou finalidade inválida&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Caso a conta destinatária não seja do tipo especificado na transferência ou algum dado do destino é inválido. Exemplo: conta destinatária é corrente e o tipo informado era conta poupança ou envio no nome fantasia do destino enquanto era esperado o nome da razão social.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;dados-ausentes-ou-inválidos&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dados ausentes ou inválidos&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Quando uma transferência é realizada sem um dado obrigatório para a finalização da mesma, como código verificador, agência não informada ou quando o formato de um dado é inválido.
Alguns bancos utilizam códigos verificadores com letras no número da conta ao invés de números, nesses casos, a Conta Stone solicita que a conta origem digite ‘0’ no lugar dessa letra, para que a transferência ocorra com sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;cpfcnpj-inapto-junto-à-receita-federal&#34;&gt;&lt;strong&gt;CPF/CNPJ inapto junto à Receita Federal&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Nesse caso, a transferência é retornada para a conta de origem, porém, caso a mesma pessoa tenha acesso a outra conta com outro documento, ela poderá receber a transferência. Exemplo: A pessoa possui o CPF inapto junto à Receita Federal então não poderá receber a transferência em sua conta de pessoa física, porém, se essa mesma pessoa for sócia de uma empresa, nada impede que a transferência seja realizada para conta de pessoa jurídica, a não ser que o CNPJ também esteja inapto.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;códigos-de-reembolsos&#34;&gt;&lt;strong&gt;Códigos de Reembolsos&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ocorre somente em casos de transferências externas.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Código&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ocorreu um erro de processamento no sistema de origem durante a transferência.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;A conta destino é inexistente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;A conta ou agência destino é inexistente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;O documento do destino está incorreto.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Conta destinatária do crédito inválida para o tipo de transação ou finalidade.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Erro de processamento no sistema de origem durante a transferência.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Transferência supera limite para o tipo de conta destino / Conta destinatária do crédito inválida para o tipo de transação ou finalidade.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Não conformidade no pagamento. Exemplo: pagamento a um fornecedor com o valor diferente que o devido.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Os dados informados estão incorretos: Código Identificador de Transferência Inválido / Campo obrigatório ausente / Formato do dado inválido / Agência não informada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;CPF/CNPJ inapto junto à Receita Federal do Brasil.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;A instituição financeira do destino não é válida.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;A conta destino não pode ter mais de 13 dígitos para o tipo de conta escolhido. Por favor, confira os dados e tente novamente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Por solicitação de cliente da instituição participante recebedora.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;13&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Devolução de ordem bancária pelo agente financeiro.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Beneficiário não identificado - Documentos com código de barras.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
